 artigo trinta e cinco o estado não intervirá em seus municípios nem a união nos municípios localizados em território federal exceto quando dois pontos artigo alterado pela emenda constitucional número vinte e nove de dois mil inciso um deixar de ser paga sem motivo de força maior por dois anos consecutivos a dívida fundada 